---
title: "Tilling en kwin (Deepin)"
date: "2020-06-08 08:45:00"
description: "Muchos conocemos esta “forma” de organizar el escritorio en grillas auto acomodables que nos permiten manejar de una forma más simple el escritorio"
type: "estilo"
tags: ["tilling", "kde", "kwin", "deepin", "linux"]
category: ["Estilo"]
img: "https://i.postimg.cc/3xpw07pD/image.png"
authors: ["PatoJAD"]
---



En esta oportunidad vamos a estar **configurando nuestro desktop** para que se acomode en forma de grilla o como todos conocemos con el nombre de tilling. y en esta oportunidad vamos a hacerlo con nuestro Deepin.


{{< youtube code="rGom75QA_HA" >}}


Para iniciar entendamos que este “tutorial” funciona en cualquier distro con kwin es decir que funciona con kde y en este caso lo vamos a hacer con **Deepin**.




# Instalando lo necesario



Para arrancar tenemos que instalar (como explica el video) las configuraciones de KDE que son las que nos permite modificar o personalizar, en este caso, kwin. Recordemos que si vamos a hacerlo en KDE este paso no es necesario y puede seguir con el siguiente. En el caso de deepin debemos instalarlo y lo hacemos de la siguiente forma:



    sudo apt update && sudo apt install systemsettings




# Configurando Kwin



Una vez instalado vamos a abrir la configuración y nos dirigimos a la parte de gestión de ventana y de ahí a la sección de guiones de KWin.

Ahí vamos a Obtener nuevos guiones y buscamos “tilling” y vamos a instalarlo (Para ver la opción precisa verifiquen en el video) y luego podemos activarlo.



---



Recorda **apoyarnos** en nuestras redes para poder seguir adelante con todo lo que implica PatoJAD es un proyecto que poco a poco crece e intenta estar al lado de todos de los usuarios dándoles dia a dia herramientas o funcionalidades. Mostranos tu apoyo con pequeños gestos, desactivando el bloqueador de anuncios, apoyándonos en las redes sociales, donando o compartiendo el contenido, esto solo es posible gracias a cada lector y cada persona que demuestra su agradecimiento
